國泰再掀白色恐怖 新電郵稱9.2或9.3罷工即炒

國泰航空人事部總監歐永棠（Tom Owen）發內部通告，指每次辭退員工都經過高層正式及謹慎的檢視程序。太古網站圖片(互聯網)

國泰航空近日疑以言入罪，解僱包括國泰港龍工會主席施安娜等人，掀起航空業界的白色恐怖。逾2,000人昨日參與職工盟發起的集會聲援國泰員工，但國泰航空未有作罷，據了解近日更發出內部通告，強調最近已檢視及加強員工守則，寫明對員工參與違法行為「零容忍」、若發現有人作出損害公司聲譽或導致公司無法符合監管要求，都可被辭退。國泰今日更向員工發電郵，指如員工參與9.2及9.3罷工，經調查後可能會被辭退。

據電郵內容指，國泰得悉有人計劃於9.2及9.3舉行罷工，國泰期望員工在該時段如常工作，管理層亦會監察員工出勤情況。如違反有關指引，可能會被調查，最終有機會導致被中止僱傭合約。該內部通告由國泰航空人事部總監歐永棠（Tom Owen）發出，表示不會評論辭退員工的個案，但強調每次決定都是經過高層正式及謹慎的檢視程序，並已考慮所有因素；又稱國泰會全力擁護《基本法》及一國兩制下享有的權利及自由。

歐永棠續指，傳媒報道國泰的事件含大量「誤導訊息」，致員工人心惶惶；為避免更多疑慮，已加強員工守則以維持員工的廉潔、質素、操守處於「最高水平」。通告羅列5大「加強」要點，包括公司對員工參與違法行為「零容忍」、不應動用公司資源表達政見、參與違法行為會損害公司聲譽、參與違法行為者可被辭退，以及員工需保護所有機密或私人資訊不被外洩。

翻查現行國泰員工守則，除已納入上述5大要點，亦寫有一項「舉報」政策，鼓勵員工舉報任何懷疑違反員工守則或法例的行為，國泰會調查及按情況跟進；國泰會把相關資料保密，及保障員工免被「報復」（will extend protection to whistleblowers against any retaliation）。守則亦要求員工拒絕任何與國泰有關的傳媒訪問。據了解，上述內容非近日更新，「舉報」政策亦早已設立，目的是容許員工舉報涉及航空安全或職場欺凌事件；但因為最近「反送中」運動或言論越演越烈，不少員工擔心一些守則內容會被管理層用作收緊言論自由、甚至是近日一些懷疑「以言入罪」的工具。

國泰航空回應指，「員工行為守則」概述公司預期員工的基本業務行為原則，力求時刻處事公正、合乎道德情理、維護航空安全及質素。國泰澄清，守則內有關「舉報」的章節並非新增項目，而是鼓勵員工主動提出可影響安全及保安的潛在事宜，並提供充份保護。發言人指，任何可能影響員工、顧客、社區以及公眾的事宜，均會作合乎道德情理的決策。

一群國泰、國泰港龍及機場地勤服務有限公司員工，則發信嚴厲譴責國泰曾未經員工同意，使用員工在社交網頁上的資料及個人相片，其後作不合理解僱，涉嫌侵犯個人私隱及人身自由，並已向個人資料私隱專員公署投訴。

病假，夠膽就炒

咁就9月2號一齊罷工啦！呢啲咁嘅閪公司！你就算委曲求全過得初一都過唔到15！

結果得你一個病

咁撚樣仲點撐得落呀
CX？不了

全部一齊罷啦

支持罷工

基本法講明有權罷工

助功？

國泰而加真心撐唔落

人夠多就會成功!

痴撚線
國泰同港龍全體員工一定要團結, 一齊罷！！！

咁撚串 全體罷工直至國泰訓低好過啦
一次過抄一半人？

齊心罷工啦

病係冇得炒
炒完勞工處慢慢同你玩

有種你就炒哂佢，睇下國泰點請番咁多人番黎
到時國泰重想生存？可能到時一日飛一班機

國泰已經玩L完, 各大企業都陸續跪低

篤航員工咁都忍既，不如直接去奶共產黨袋底算啦

屌你叫得 owen 無個好人

員工吾罷工,我地又可做D乜?

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 qantas scoot Air NZ

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍

覺得縮就唔會燒到自己嘅人會唔會天真咗啲

唔坐CX

岩啊 呼籲國泰全體罷工 夠膽你咪抄曬啲人

唔再撐
太過分 得寸進尺 比中資更差

有無英國手足搵議員攪下太古？

不如換曬大陸空姐算
人工平d 又聽話

全部去
炒哂所有人
你即刻冚家鏟

獨裁到癲

所有人罷工
炒晒所有人囉
你被人炒時 公司執笠
黃子華講既野可以應驗

炒撚哂佢囉，一齊攬炒

比人鍊春袋，冇得救架啦
做人做狗自己諗啦員工

最蔽係啲員工唔係咁諗
佢地都唔齊心
路人點幫佢撐？

仆街啦因航

集體病假

港龍國泰員工自己唔罷冇人幫到你地，你地跪底就會一世做順民，連埋你嘅下一代都會成為小農港豬

籌備9.2 9.3大罷工啦
一定要多人先有用

班空姐一定唔會罷工

目的是容許員工舉報涉及航空安全或職場欺凌事件

而家篤航正正係因政治取態斯凌人

平時話示威活動打爆人飯碗
依家白色恐怖咪又係做同一樣野

炒晒佢都笨

要睇下有無人企出黎準備
如果要佢地個人自發罷工
一定只有少數 跟手即炒

又稱國泰會全力擁護《基本法》及一國兩制下享有的權利及自由。
我屌你老母啦！基本法賦予市民有遊行同集會權利架！你仲要禁埋人地收工時間發言ge權利同自由架仆街因航！

共狗一早睇死香港人飯碗大過天，打爛飯碗係最有效方法滅聲！

各位國泰員工，就算你哋委曲求全都係遲早冇咗份工嘅咋！9月2號罷工啦！

求下佢哋自己爭氣啦

一齊罷工 睇下炒得幾多個

除非無咗份工唔得，咁都忍得屎都食得

香港企業全部跪低曬

大陸狗迫到國泰航空咁啫。

如果唔合佢心意真係連領空都出唔到

國泰員工，求下你地真係出來罷工反抗。唔好輸比白色恐怖啊

唔團結起嚟罷工嘅話，好快就會被大灣區嘅人取代，最緊要係人工平好多又聽話。
唉，mola mo la

國泰既手足唔撚好撈！我捐錢養住你地先

得我1個病有咩問題

係咪想國泰城d 玻璃爛鳩哂

國泰航空（1946-2019）

班飛雞一定唔會罷 我話既
佢地成班都無撚腦

等變支企攬炒啦

人夠多睇你公司仆街先定員工仆街先？

所以一定要齊心罷工！

有沒手足幫手開google form幫國泰手足統計下
利申唔識搞

去韓國 韓亞 大航

去泰國 阿聯酋 皇家約旦

被罷工
有無得諗

香港言論自由已被消失

因航日日咁衝出黎

唔太信呢個舉動係中共逼佢咁做
好可能係因航自己自我審查

邊個再話國泰無辜嘅，邊個就唔係同路人

果日塞車入唔到黎算唔算罷工

岩

墮落到咁 我寧願你執啊

你仍然相信政府部門會幫你？

早排諗住佢係比中共迫 都算
衣家真係不了

唔會再支持cx
已經變到同黨企無分別

一次過炒咁多人要比幾多錢？

全部罷啦 等班深藍自己做 一罷等於廢佢機場 員工一定惡過公司 佢請都請唔切做人比d骨氣出黎啦

咁既公司 仲返工有意義咩

返到公司，唔舒服走人睇大夫

一齊罷一齊罷

去乜撚支國

炒撚晒班人啦

何杲走咗
比奶共嘅上晒位???

支持航空業罷工

9月2，3 不理價放垃圾股

工會咁都唔行動 係咪垃圾到咁

有心早幾日就去左國泰城， 依家只可見住你地俾人炒

垃圾公司

一個人炒你好易
如果人多就唔怕佢

齊撐cx罷工

炒啦

老實說講，之前佢炒CEO 我都話要幫國泰因為佢係受害。
而家佢班管理層顛到咁真係不是同路人

炒lo，到時公司一個員工都冇

推

你夠多人罷工就得架啦
求下你地罷啦

希望各位員工比啲骨氣
去到呢一步我相信冇人會再撐國泰
屬於香港人既國泰已經死撚咗
大家一齊送佢上路啦

我就唔信員工罷工唔會衰得過無中國客.

無員工做嘢你連其他航線都飛唔到

真係痴鳩線

我就罷你睇

仲咁天真

其實國泰而家d客少到要cut一半航線止血

話畀佢哋知
香港人唔怕強權
最怕失去香港！

最仆街係支持篤灰！

寧為玉碎，不為瓦全
企出嚟為自己抗爭過好過冇啦啦畀人炒

齊心就事成

仲要記得去公立醫院輪街症

今日唔炒你，過兩日都會炒你
不噤聲 不屈服

明明靜靜雞唔講野咪算，係要走出黎做愛國龍頭

畀晒信號
你地敢罷就得啦

好拎驚 東家唔打打西家

唔係違反基本法？

咁可以點
姐係乖乖地唔罷工？

blacklist

再忍就以後想有工業行動都做唔到，因為無哂人

工會有冇新主席？
快d罷工啦

751 811 0901

social media講政治野夠冇得炒啦
結果呢？

有家底玩得起就罷，
有家室要供樓就唔就認命

變支航啦 #BoycottCathay

有啲骨氣啦屌你 依啲垃圾公司做嚟把撚咩

屌你個閪
日日番工擔驚受怕
一個唔覺意會工傷架嘛

呢次大家真係要撐班員工同幫手推三罷

第二十七條 香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。
又稱國泰會全力擁護《基本法》及一國兩制下享有的權利及自由。???

下 寫到明罷工就炒咁明目張膽？

炒多幾個佢驚過你啦，炒1000人好唔好？病假你夠膽炒我夠膽告

抄撚哂佢

要炒你一定要用「你請病假」以個原因？

破壞一國兩制明明係你地

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 qantas scoot Air NZ

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍
仲去咩中國，唔驚被叫雞手機被人裝監控咪去

俾黨員入左去先咁

恭喜盲撐又勝一仗

加上工會收晒皮 空姐空少以後唔洗諗加人工啦

留返班藍絲做死佢哋

Port sick就唔當係罷工啦

破壞一國兩制 違反基本法 違反中英聲明

今次一縮就一世

我想同尋晚開post個位空姐絲打講
依個就係我講你公司會變本加厲既其中一個下場
希望所有航空業既巴絲勇敢啲
你地縮既 向中共跪低左既公司高層只會愈嚟愈過份
只有你地團結一致 先可以挽回而家嘅局面

BTW
831同9月1要去邊

唔好淨係掛住討論

選擇自私就一世
團結就會贏
畀啲勇氣！

國泰手足一定唔可以怯
全體罷工 佢夠薑就炒撚曬囉

cx is dead

炒左一半
唔知佢大影響d定比人炒個班影響大d

炒你都係補水姐，國泰補唔起咩

Sick leave呀，吹咩

咁要塞成日窩

好撚痴線 完全無視勞工法例, 勞工處有做過d咩?

之前仲大把人盲撐因航wor

如果番工唔小心整親
哩幾日工傷會點

一齊罷佢老母

一齊罷工

呢個時候，唔好再SL/AL咁傻啦。今次唔大罷工，以後冇機會，因為中共會慢慢換血。只要國泰做到大罷工，社會其他行業自然會跟落去，最後就全港自發大罷工。

黨員咪又係人

人受傷便會死.jpg

屌你老母，使唔使做得咁過份吖.

你咪炒囉，睇下你請人快，訓練人快定炒人快
其他人唔想畀人白色恐怖，不如一齊企出黎對抗
你地要知道你地係無法取締！
佢訓練一個人要時間，而你地全部都高學歷高知識，一定搵到工，但佢地就未必請到人，我地想幫你地，你地都要爭氣企出黎先出師有名，就算個垃圾工會唔幫手，你地都會企出黎，係咪？

攬炒

連公司都嫌你地諗黎諗去慢吞吞幫你地定埋日子, 國泰員工識做啦

由頭到尾都話呢間係垃圾公司
仲話要攬佢 有咩好攬 攬炒就有

全部罷工就型喇
我就唔信佢全炒

以言入罪可恥!!!

唔割
佢地都係受白色恐佈既一群
但問題佢地要大多數人願意罷工反抗

以後比咁貴坐因航得番啲支那人serve

屌你老母分化撚

希望因航員工集體爭氣一次

全部一齊罷，你炒撚得哂？
勝負睇佢地團唔團結到一齊罷

well noted with thanks

機場我們來了

不如全公司一齊罷工，咁佢咪可以全公司一齊炒

聽到佢話公司冇批准罷工真係笑出聲

幾時制裁国泰

去台灣都唔搭國泰港航，身體力行杯葛，希望多D人杯葛國泰💪💪

一定要照罷 怯就輸一世

CX 不了

球證旁證

人吾夠，就難鬥！
要齊心呀！

係國泰的做法令員工人心惶惶，唔好賴人

唉

當初炒第一個，不少連登仔盲支持因航，我屌因航俾人話3毛

仆街
依家仲有人話支持國泰
支你老母

基本法比廁紙更無用
明明寫明有罷工權利

炒咪有一個月抗爭基金
屌你老母垃圾國泰
仲話唔好針對佢？

評判裁判足協足總足委全部都係我嘅人
你點同我玩啊

但家下佢哋成為了白色恐怖嘅製造者，根本唔需要做到咁絕，呢刻嘅國泰已同大陸公司冇分別

仲唔割，衰過大陸

一傳十，十傳百，全港杯葛國泰港龍

全體罷工，有本事就炒晒全部人!

呢刻仲攬國泰即係助紂為虐

病假都夠膽郁？

國泰手足 求下你地齊心啲

係唔割員工呀
公司梗係割
只要國泰員工發起運動就應該支持
但未有

罷佢老母呀
欺人太甚
手足們9.2&9.3一齊port sick呀

罷佢老母啦

連登仔真係支持就變垃圾
反就上神台

國泰傻撚咗
以後咪撚會再搭

唔割被打壓既一群
但國泰又無工會去主導反抗
或者睇下有無員工敢企出黎組織反抗運動
宜家都係想幫都難

其實放工遊行示威關佢地咩事
炒人可以用咁嘅理由?

唔係有工會咩 工會係有權利發動罷工

杯葛國泰啦！都已經變國航了

全部人一齊罷

公司炒你係可以唔需要理由 只要賠夠錢俾你就可以

工作不能跟著你一世、但良心是一世的

咁都忍到遲下仲唔畀公司踩住上

全世界唔反。係咪炒曬

太古

罷搭國泰啦 垃圾公司
又貴又紅

炒撚哂咪你班高層自己落去做囉 ， 下屬係最大既資產 ， 冇佢地冇你

唔好意思 阻一阻大家
全部中學生同我入嚟

推撚爆佢，屌你老母

唔割蓆係唔同佢地旗下員工割蘑。佢地有咩抗爭行動都要支持，踢走紅底管理層。

光復國泰，時代革命

岩啦 新上台個CEO奶共底 成間公司染紅哂 離死期不遠了

咁撚樣嘅土共公司，倒不如炒公司魷魚仲好過

長期罷工啦 睇下邊個死先

放膽去啦 有50%人參與就夠架喇
1個禮拜國泰就會跪低
你地就會打破白色恐怖 有返言論自由

CLS 唔俾病呀

講真 2千人集會 一齊罷工睇下邊個跪 拿 國泰員工 機會最後一次啦 生生性性啦好冇 你地罷工 香港人同你齊上齊落好無

對共黨唔可以讓半步咁講數

集體沽空佢有無得諗

咁9293罷工又去機場lo
你地罷唔到 我地幫你

公司會用其他理由炒人

之前仲諗住香港人撐國泰，點知你地倒曬戈，唔撐了

721 811 0901

真， 遲d 都炒你，換上面d人做

如果我係國泰，我講撚到明自係罷工啊

唔係話太古幫到盡架咩？

if you can't beat them, join them

支那航空

past tense

一切政府機構都已沒用

擺明自我審查
以後唔搭國泰
分分鐘審查埋乘客

正解

現在是一群狼狗管住一群白鴿

一齊罷，全港人同你一齊罷!齊上齊落

829放映 830重光 831 民陣 901和你塞 90203 大三罷！

真係死心了

04/Sep last day

美帝仲有delta

唔炒等同直接執粒唔駛飛
其實冇分別
所以CX就算有一半人罷工都會炒晒

撐唔落 沽哂手頭上293啲股票先
啲機票又貴過人 服務已經唔係話好好
係食住本土條水 先諗住俾多小小撐下搭下CX你
依家 不了

炒咗佢地搵邊個做嘢？

全部罷工 炒曬佢呀笨

幫空姐朋友post
'而家唔係啲空姐空少唔罷呀
係黃既太少 罷黎都冇用
職工盟尋日個集會根本冇2000人
一班機13個crew 黃既得2-3個
藍既2-3個, 其他都中立撚'

下? 被炒?

依家去日本坐ana都唔坐cxbusiness 大把選擇

2000年左右，長榮、華航分別將其巴黎、法蘭克福航點，改飛西伯利亞航線，飛機起飛後不再往東南亞，而是往北飛，在黑龍江出海口附近，轉進俄羅斯領空，再經波羅的海，不中停，直飛到歐陸的機場，回程也經西伯利亞；跟繞道東南亞比起來，平均可以省2～3小時的飛行時間，雖比飛經中國大陸大圓航線，還是多了30～60分鐘。

個個都係保住份工

塞埋入機場條路
藍絲都無得返工啦

炒幾千人？

佢唔會話因病炒你
而係直接解聘你
你都唔知黨部已經做埋渣旗

如其等俾人篤灰死
不如一齊罷

愚昧嘅大多數

咁都唔明？佢叫你地罷工既人唔可以太少啊！

僱員若按418（連續性僱傭合約受僱 ）不少於24個月，而僱主非按上述5項理由而解僱員工，便構成為不合理解僱。

很多公司，會以僱員的行為不當，來作解僱理由。例如無故遲到早退、常常失蹤、用公司資源來做非公司的工作、洩露公司機密資料等，這些理由也尚算合理。但若以員工態度唔好、感覺員工不盡責、或認為員工有機會做錯事等，若按這些沒有證據的例子作理由而解僱同事，可以定義為不合理，需要尋求勞工處、相關勞工團體或工會協助跟進。

即時終止僱傭合約

但若員工屬於以下條件，便可當為即時解僱（即時終上僱傭合約）：

1. 故意不服從僱主合法合理的命令；
2. 行為不當；
3. 欺詐、不忠實；或
4. 慣常疏忽職責。

按這些情況而被即時解僱，是屬於嚴重的紀律處分，只有在僱員犯了非常嚴重的過失或經多次警告後仍不作出改善下才適用。同時，由於是即是解僱，不會發放代通知金，及長期服務金或遣散費。

所以，很多公司會以同事行為不當（例如巴士司機沒有好好照顧乘客安全）、慣常做錯工作等來解僱員工。但要留意，若同事真的慣常犯錯而有記錄，這是合理的。但若僱員只犯錯一次，之前沒有任何警告，便不符合這條件，除非是觸犯法例及嚴重過錯（當為行為不當）。

補充一點，僱傭條例內沒有“警告信”的，這些信件是公司定立的制度，方便她們能證明員工符合「慣常疏忽職責」這一點。至於何謂「慣常」，法例沒有定義，要視乎公司制度，有些公司定義超出三次或以上便算。

而在以下情況，僱主不可即時解僱員工：

1. 懷孕及已向僱主發出懷孕通知

2. 放有薪病假期間

3. 向有關當局提供證據或資料時

4. 參加工會活動

5. 放工傷病假期間

按上述條例，若有員工參與罷工後遭解僱，但若這罷工不是由已登記工會發起，參與的員工便沒有上述保障。

唔係講隻股票